【二戰遺痕】南韓議長：日本天皇道歉 可解決慰安婦問題

南韓議長認為日本天皇道歉，可以解決慰安婦問題(互聯網)

南韓多名婦女於二戰期間被日軍擄去當慰安婦，時至今日，慰安婦問題仍然影響着日韓關係。南韓國會議長文喜相接受美國彭博社訪問時認為，倘若即將退位的日本明仁天皇可以向慰安婦說出一句道歉，就有可能化解這段長年的積怨。
文喜相上周四受訪時指出天皇是「戰爭罪主犯的兒子」，同時要求首相安倍晉三也作出道歉。他說：「若是由他握住慰安婦老婆婆的手，說出『真的非常抱歉』，爭議或許就可煙消雲散……一句（道歉的）話就夠了。」
現年73歲的文喜相是執政黨員，2004至2008年擔任韓日議員聯盟會長，2017年5月作為總統文在寅的特使訪日，與安倍舉行會談，2018年7月起擔任國會議長。
日本與南韓在2015年12月就解決慰安婦爭議達成共識，日方表明當時在日本軍方統治下，嚴重傷害許多女性的名譽與尊嚴，日本政府對此深感負有重責，政府做出道歉，並向仍在世的南韓慰安婦支付10億日圓（7,151萬港元）賠償。不過，南韓社會一直不滿協議，文在寅政府上台後，堅稱日方沒有立場宣佈慰安婦問題已經解決。
日本與南韓目前的關係惡化，文喜相的言論可能會進一步造成負面影響。兩國除了慰安婦問題之外，南韓法院去年判決日本企業必須對二戰時徵用北韓奴工做出賠償，以及南韓軍艦以射控雷達鎖定日本巡邏機等事件，使得日韓關係面臨嚴峻挑戰。
共同社／中央社

日本天皇道歉
日本天皇真誠道歉
日本天皇真心真誠道歉

日本天皇及夫人道歉
日本天皇及夫人真誠道歉
日本天皇及夫人真心真誠道歉

只有核平南韓，才可以解決慰安婦問題

癈泡同支那一樣咁煩閪，呢啲垃圾只有低等生物會崇拜

泡菜真係乜撚都唔識㗎喎
好講唔講 燒埋落今上天皇度
日本政府同民間只會企得更硬 更厭韓

咁唔好解決算

錢又賠左歉都道左都拎出黎翻炒再翻炒，屌你老母一野趕尻晒係日本既泡菜狗返韓國就岩

每年收你6000幾隻泡菜狗入籍日本仲唔夠仲係到年年抽水，日本真係對泡菜狗真係太仁慈

日本皇民屌你係你榮譽 道你老母歉呀？